<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>日记 on SK&#39;s Nikkichou</title>
    <link>https://www.tinclouds.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 日记 on SK&#39;s Nikkichou</description>
    <image>
      <title>SK&#39;s Nikkichou</title>
      <url>https://www.tinclouds.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.tinclouds.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 18:12:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.tinclouds.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记第一次托福</title>
      <link>https://www.tinclouds.com/posts/51640d64/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:12:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tinclouds.com/posts/51640d64/</guid>
      <description>记录第一次的托福经历，我们下次托业见。
酒店环节 比我想象的要简单一些，我还以为要交押金呢，结果直接身份证就可以了。本想到附近的711买点饭团或便当作为晚饭，再顺便买面包牛奶当第二天早餐。结果最近的那家711在广外校内，我看着那个疫情期间“校外人员不得入内”的牌子，就放弃进去了（虽然我觉得应该能进去的吧）。
接着就是找附近的便利店、超市，但附近范围内的都是满简陋的那种小店，我不放心就还是放弃了。最后走了快二十分钟，到一个楼盘广场那边，在一个比较大规模的便利店买了面包牛奶，顺便在旁边吃了碗牛肉拉面，全程听着亭子里的大爷大妈唱卡拉OK。
算下来，这一天一直在走路。地铁站走到酒店二十分钟，酒店到吃饭的地方又是十几分钟。一整天不知道走了多少公里（笑），但脚似乎还好，看来是专业的竞走选手了。
考试入场 嗯&amp;hellip;我确认信上的考场号是XXXXXX-B，就是一个编号它分有AB，对应不同的教室。
门外要先进行签到，在表上找到自己名字并签名，保安大叔就会给一张承诺书（？），总之自己打印的那张纸是不能带进去的。我排进自己编号的那个队列，并一眼在左边的表上找到了自己的姓名，LI XINYUE。立马签名，工作人员在那张承诺书上写了个字母和编号，递给了我。
然后我去旁边存了行李，进门上楼。
低头一看手里的纸，上面写着一个大大的“A”。
虽然我觉得自己应该在B考试，但还是打算先按着工作人员的指示，先去了A考场。刷身份证进场的时候，老师说这个考场没有我。我就说可能是写错了吧，我在B。此时，我还以为是人家写错了而已。
老师在电脑上一通操作，说：”有两个LI XINYUE。“
啊这，真的有这么巧的事情吗？
就是说，我签到的时候，其实是帮另一个在A的人签了，然后保安大哥才给我写了A？
想到我考日语那时也走错了入口，我跟广外真的关系好差哦。
考试过程 经过上面那一通折腾，其实心已经蛮累了。因为第一次考啥也不懂，电脑也不敢乱碰。老师按程序帮我解锁了考试程序，我也不敢按”继续“，我以为是全场统一时间开始的。谁知道是自行开始的啊！我大概慢了一两分钟吧？老师提醒我可以开始，我才发现人家已经开始了。
首先是阅读。哪怕我在考完的现在打开百度，搜索”托福要考几篇阅读？“，搜到的也都是三篇。搜了半天，才看到是在当天库存中提取3~4篇。四篇！60分钟！而我一直照着原来20分钟一篇的速度！很刺激哦，最后一篇可以说是一目十行（笑）。
接着是听力。还记得我慢了别人一两分钟吗？重点来了，在我还在听的时候，不少人已经站起来走动，去吃东西上厕所了。众所周知，我的座位被随机抽到了第一排。这是什么意思呢？就是每个出门的人几乎都会经过我&amp;hellip;&amp;hellip;好尴尬哦（笑）。于是我当然决定，把最后一两篇听力没怎么注意听的责任，丢给这些走来走去的人啦！
口语。其实就是正常发挥吧，复习的时候也没有把它作为重点，也没指望拿太高的分。毕竟也是经历过广东英语高考的人，戴着耳机麦克风说话也不算太生疏。
作文。其实体验上来说，反而比六级要好。六级作文如果刚好不认识题目的那个单词，就连怎么编口水话都编不出来。这里作文题目好歹都能看懂，就顺着简单的逻辑往下编呗。高级词汇倒是没咋用了，但最起码凑够了字数，勉强就这样吧。
结果预测 点击提交的一瞬间，口语和阅读成绩就出来了，16、17。
唔&amp;hellip;那一瞬间就觉得没了。
本身复习的重点就在这两个上面，平时模拟也基本上能到22、23左右，所以我才觉得应该能80。而这俩一下少了10分，大概就是没了吧。我觉得可以马上开始购买托业资料了（笑）。
唉，这玩意咋说呢。其实一般大学院有个60分就都可以报名了，但问题是这帮竞争对手一个个都在刷分，而且冬季考本身合格名额就少，分数多1分，合格的可能性就大一些。还是刷托业吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇</title>
      <link>https://www.tinclouds.com/posts/d1e1bc0a/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 08:05:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.tinclouds.com/posts/d1e1bc0a/</guid>
      <description>在考试周的地狱时间里，忙了一个晚上摸索搭建博客，通称摸鱼。
但不管怎样，我这种性格的人必须要弄出点类似的东西，才会有动力学习下去吧，不然就会在沉默中慢慢消逝了。
今天看了网上大佬的面试吐槽，突然有点慌，我一个傻子学了一年多好像什么也不会的样子，再这样下去我还不如当初去日语系呢。于是决定从现在开始慢慢学习下去，为了自己。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
